買股大賺43％ 南韓小學生：考好大學比不上炒股

路透報導，南韓12歲男童權俊（Kwon Joon）去年4月看電視聽信股市名嘴說法，認為這是
「10年1見的投資機會」，說服父母動用存款2500萬韓元（約新台幣63.5萬元）當基金，趁
韓股跌至10年低點時買進三星電子、現代汽車等績優股，結果大賺43%。

權俊表示：「我說服父母投入股市，因為我相信電視上1個股市名嘴的說法，認為這是10年
1見的投資機會。我的偶像是美國億萬投資人巴菲特。我不會專注在短期交易，希望用長期
觀點讓我的投資部位保持在10至20年，希望將我的報酬率極大化。」去年南韓股市大漲27.
5%，在全球排名第3。

報導指出，像權俊這樣的菜鳥投資人，用過年紅包、出售玩具汽車等的收入，來購買所謂
的藍籌股，尋求「價值投資」，已使得疫情期間南韓股市的散戶交易激增。

南韓股市越來越多的散戶是青少年，而散戶占去年南韓股市成交量的逾2/3，2019年則不到
50%。這個現象與南韓股市大漲，吸引對教育體系已不抱幻想的家長投入，以及千禧年世代
在家工作有關。

權俊的母親李恩宙（音譯）表示：「在這個時代，大學學位是否還像過去那麼重要。因為
我們生活在1個不同的世界，最好只變成某一類人。就算受過良好的教育，也不見得能讓我
兒子獲得更好的就業機會。」

李恩宙讓權俊接觸商業，引發他對股市投資的熱情。權俊表示：「與考上首爾國立大學這
種好學校相比，我寧願變成1個偉大的投資人，我也希望做很多慈善工作。」

個個唔讀書 咁邊個入去三星入去現代汽車到做？

真。少年股神

賺咁多聽到d女同學出曬水

發咗達再去考大學

學位呢啲嘢
發咗達就買都買到
啲大學校長爭住幫你舐

咁肥第日點當兵

窮人咩去讀書囉

你唔讀書入三星現代做嘢邊有資本去投資。

你10000蚊本10年回報10倍都係得十萬蚊。

發咗達就去起大學啦
考黎做乜

當呀豬呀狗都炒埋一份仲真係有錢賺, 就開始聞到燶味

名銜

sor 按錯

韓國菲比斯

如果你讀大學係為咗搵好工賺大錢
咁樣比較之下炒股可能真係比較好

但係喺大學學到嘅知識，你炒十年股都學唔到一成

7 head

香港人：我唔番工唔得 炒股係無業游民

大學職訓所啲知識咪又係學嚟搵錢
真正夠夠hard既學術知識 你搵到錢後返去讀都得啦

輸錢皆因贏錢起，祝你好運！世上蝕死幾多人至出到個巴菲特😔

每個十年總有一班盲毛撞啱大升市買股票賺大錢，但我想問十年廿年前嗰班所謂學生股神去晒邊？

發左達唔上連登了，得閒都落club fing女/移民走左

搵到錢輕鬆做榮譽博士

咪POST過囉
話條友跟財演炒丫麻